# Interceptación
El atacante intenta acceder a un sistema vulnerable. Al situarse entre la víctima y el router, se obtiene detalles de la víctima como contraseñas, páginas web visitadas y datos bancarios. Hay tres formas de suplantación:
- Suplantación (spoofing) de IP: implica falsificar la dirección IP de origen en los paquetes IP enviados a través de la red. Un atacante puede usar IP spoofing para ocultar su identidad o engañar a los destinatarios del tráfico haciéndoles creer que el tráfico proviene de una fuente confiable. Por ejemplo, un atacante podría utilizar IP spoofing para realizar un ataque de denegación de servicio distribuido (DoS).
- Suplantación de ARP: cada usuario tiene una MAC propia. El atacante utiliza mensajes ARP falsos para vincular su dirección MAC con la dirección IP de la víctima, por lo que cuando se conecta tu dirección MAC con una IP auténtica, el atacante recibe todos los datos.
- Suplantación de DNS: el atacante altera un servidor DNS y redirige el tráfico de la víctima a un sitio web fraudulento que se parece mucho al que quería acceder la víctima.